Estatística Descritiva

(Estatística Descritiva - Questão 1) Com base no banco de dados HIST_PAINEL_COVIDBR até o dia 25/07/2020. Considere o número de óbitos diários na região nordeste. Calcule:a média do número de óbitos diários diretamente;e a média através da distribuição de frequência (utilizando o número de classes padrão).Qual é aproximadamente o valor absoluto da diferença destas médias?
A) 3.77
B) 7.54
C) 5.88
D) 11.76
E) 1.34
ANSWER: A

(Estatística Descritiva - Questão 2) Com base no banco de dados HIST_PAINEL_COVIDBR até o dia 25/07/2020. Considere o número de casos diários por região do Brasil. Qual região possui os seguintes quantis?25% - 35.7550% - 273.0075% - 2574.50
A) Centro-Oeste
B) Nordeste
C) Norte
D) Sul
E) Sudeste
ANSWER: A

(Estatística Descritiva - Questão 3) Com base no banco de dados HIST_PAINEL_COVIDBR até o dia 25/07/2020. Considere os casos diários de COVID na região Sul. Qual a diferença entre os valores do desvio padrão e do desvio médio?
A) 441.77
B) 266.21
C) 348.55
D) 746.88
E) 1161.29
ANSWER: A

(Estatística Descritiva - Questão 4) Com base no banco de dados HIST_PAINEL_COVIDBR até o dia 25/07/2020. Considere a distribuição de frequência do número de óbitos por região, com número de classes padrão. Em todas as regiões do Brasil a moda do número de óbitos diários sempre ocorre na classe (intervalo) que contém o valor 0. 
ANSWER: Existem várias formas de resolver a questão. Uma delas é:

covid_obitos = covid_BR.groupby(['regiao','data'])['obitosNovos'].sum()/2
covid_obitos = covid_casos.reset_index()[['regiao','obitosNovos']] 
for reg in covid_casos.regiao.drop_duplicates():
     print('\n' + reg)
     covid_reg = covid_obitos.loc[covid_obitos.regiao == reg]['obitosNovos']
     covid_reg = dist_freq(covid_reg)
     print(moda_dist_freq(covid_reg))
     print(covid_reg)



(Estatística Descritiva - Questão 5) Com base no banco de dados HIST_PAINEL_COVIDBR até o dia 25/07/2020. Considere os óbitos diários de COVID por região do Brasil. Em qual região do Brasil ocorre a menor discrepância entre a média e a mediana do número de óbitos diários. 
A) Norte
B) Nordeste
C) Sul
D) Sudeste
E) Centro-Oeste
ANSWER: A


Manipulaçao de Dados

(Manipulaçao de Dados - Questão 1) Com base no banco de dados HIST_PAINEL_COVIDBR, responda: Qual o total de óbitos por COVID-19 na cidade de Cabedelo até  dia 01/07/2020? 
A) 31
B) 947
C) 553
D) 16
E) 19
ANSWER: E

(Manipulaçao de Dados - Questão 2) Com base no banco de dados HIST_PAINEL_COVIDBR, responda: Qual o primeiro dia em que João Pessoa teve o primeiro óbito confirmado?
A) 05/04/2020
B) 30/03/2020
C) 19/03/2020
D) 01/04/2020
E) 10/04/2020
ANSWER: A

(Manipulaçao de Dados - Questão 3) Com base no banco de dados HIST_PAINEL_COVIDBR, responda: Quais cidades possuíam mais de 2000 óbitos até o dia 10/07/2020?
A) Fortaleza, Rio de Janeiro e São Paulo
B) Manaus, Rio de Janeiro e São Paulo
C) Fortaleza, Manaus e São Paulo
D) Fortaleza, Recife, Rio de Janeiro e São Paulo
E) Manaus, Fortaleza, Recife e São Paulo
ANSWER: A

(Manipulaçao de Dados - Questão 4) Com base no banco de dados HIST_PAINEL_COVIDBR, responda: Até o dia 10/07/2020 existe alguma cidade em que foi reportado óbitos acumulados positivo ao mesmo tempo em que se reportou casos acumulados zero.
ANSWER: Existe uma: Caculé. Apresentou obitosAcumulado = 1 ao mesmo tempo em que casosAcumulado = 0.   
Observe ainda que esta cidade chegou a apresentar casosNovos negativo!   Para verificar, podemos fazer
covid_BR.query('casosAcumulado == 0 and obitosAcumulado > 0 and data <= "2020-07-10"').municipio.drop_duplicates().array.dropna()  

(Manipulaçao de Dados - Questão 5) Com base no banco de dados HIST_PAINEL_COVIDBR responda:Quantas cidades diferentes chegaram a apresentar "obitosNovos" negativo até o dia 10/07/2020?
A) 0
B) 709
C) 664
D) 2780
E) 654
ANSWER: E


Visualização Gráfica de Dados

(Visualização Gráfica de Dados - Questão 1) Com base no banco de dados HIST_PAINEL_COVIDBR, responda:  Através da análise do boxplot do número de óbitos por COVID-19 na cidade de João Pessoa, por dia, até dia 15/07/2020, podemos afirmar a existência de outliers?
ANSWER: Sim, ao visualizarmos o boxplot, observamos a existência de outliers. Existem várias formas de construir tal boxplot, uma delas é:   covid_BR.query('municipio == "João Pessoa" and data <= "2020-07-15" ')['obitosNovos'].plot(kind="box")

(Visualização Gráfica de Dados - Questão 2) Com base no banco de dados HIST_PAINEL_COVIDBR, responda:  Através da análise do histograma do número de óbitos por COVID-19 na cidade de Bayeux, por dia, até dia 15/07/2020, qual o intervalo de frequência do número de óbitos apresentado no bloco que contém o ponto zero?
A) 60 a 70
B) 50 a 60
C) 40 a 50
D) 0 a 10
E) 10 a 20
ANSWER: A

(Visualização Gráfica de Dados - Questão 3) Com base no banco de dados HIST_PAINEL_COVIDBR até o dia 15/07/2020. Considere as cidades da Paraíba: João Pessoa, Campina Grande, Bayeux e Santa Rita. Qual delas possui outlier negativo no número de obitosNovos, ao realizarmos um boxplot comparativo do número de óbitos diários destas cidades?
A) Santa Rita
B) João Pessoa
C) Bayeux
D) Campina Grande
E) Todos os outliers dos números de óbitos diários são positivos para todas as cidades.
ANSWER: E

(Visualização Gráfica de Dados - Questão 4) Com base no banco de dados HIST_PAINEL_COVIDBR até o dia 15/07/2020, responda. Ao construirmos um gráfico de linhas do número de obitosNovos da região Nordeste utilizando-se média aritmética móvel de 7 dias, podemos concluir que o número de óbitos diários no nordeste apresenta sinais de estabilização nos dois últimos meses? 
ANSWER: Sim, podemos concluir que houve sinais de estabilização pois nestes dois meses a média aritmética móvel do número de óbitos diários oscilou na faixa de 300 a 400. Existem várias formas de construir o gráfico com as médias móveis de óbitos no Nordeste. Uma delas é:   
covid_BR.data = pd.to_datetime(covid_BR.data) 
covid_Nordeste_MM = pd.DataFrame( covid_BR.query('regiao == "Nordeste" and data <= "2020-07-15"').groupby(['regiao','data'])['obitosNovos'].sum()/2).rolling(7).mean() 
covid_Nordeste_MM = covid_Nordeste_MM.reset_index().set_index('data')['obitosNovos'] 
covid_Nordeste_MM.plot()


